【正視聽】何謂黃店／黃色經濟圈？

黃色經濟圈，大家都同意要招攬更多店鋪加入，但問題在於要招攬咩店鋪加入，以及點樣先叫「黃店」？

要定義「黃店」必須要釐清黃色經濟圈的目標，否則無法釐訂合適標準與門檻。黃色經濟圈不外乎兩個目標：其一，與魔警、藝人、藍店割蓆，向政府製造輿論壓力，杯葛極深藍的店鋪，使深藍儘快歸西。要達到上述目標，自然要招攬更多店鋪加盟。因此，不管店主本人有何想法，總之公司願意出聲明譴責警暴，以後不再支持政府與魔警，就可以前事不計。這類型黃店的功能本身就是割蓆，所以明確表態是必要條件。

藍店想賺錢就要清晰表態，不能好似達迖、Ming 仔咁含糊其詞。任何藍店想轉黃店，必須親自發出投降聲明，不能由知名人士代勞，否則將來有事可能會變鵪鶉，側側膊當無事發生。沒有討價還價的空間，表態已經是最低要求。上述要求只適用於口頭撐警的藍色小店。有實際行動撐警的深藍集團，必須有具體行動彌補過錯，例如去聯合國抹黑運動的美心集團，必須開國際記者會向公眾道歉，我們才會考慮接納對方。門檻不應過高，但不應過低，始終牠們曾經傷害過手足，總不能一下子就完全放下心防。做戲要做全套，如果證據確鑿變返藍，我相信大家會知道點做。

另一類黃店目標係實際支援運動，如聘請手足、捐款捐物資、法律支援，諸如此類。不是口頭參與，而是實際參與者，其營運邏輯是自給自足：支持抗爭的消費者去幫襯，然後店主將一部份營利重新投入運動，以保障抗爭可以持續進行。由於大多數人將兩類黃店混為一談（包括沈旭暉在內），以至於標準與門檻往往各有不同。沈旭暉在評論文章問道：‧「『黃店』的飲食貨源大部份來自中國，是否都是『扮黃』？」如果定義清楚是哪一種黃店，這個問題不難回答。實際上，參與運動的第二類黃店，目標絕非與藍店斷絕交易來往，而在於將一部分資金再度投入運動。這類黃店首要目標是幫助手足，而不在於杯葛藍絲與藍店。如同沈旭暉所言，這類黃店可透過「表藍內黃」的方式營運，但暫時仍未有類似的黃店浮上水面（可能是靜靜雞），大多都是兩類兼備、俗稱「黃到金」的店鋪。

兩種黃店的運作型態完全不同，偏偏習慣混為一談，口同鼻拗。如同和理非與勇武各有功能，輿論壓力與實際支援，兩者不可偏廢。第一類黃店提供商業網絡，將來有潛力發展為「黃色生產鏈」，第二類黃店直接支持抗爭，是黃色經濟圈的靈魂所在。關鍵不在於是否建立分級制，而在於是否了解背後的功能與原理。任何黃店必須發揮其應有的功能，否則黃色經濟圈只會徒有虛名。明白黃店都係做生意，門檻唔可以太高，但亦不能無門檻。無表態咪當中立，行過無得選擇先幫襯，係咁簡單。

最後想講一點，監察黃店／知名人士係天公地道。唔好動不動就話手足係「紅衛兵」，話人「捉鬼」、「分化」、「批鬥」。叫人唔好分化，但又主動貶低人地。既然大家都係為件事，講野有返基本禮貌，唔好因為未表態的外人而內部分化。我亦想趁機向各位 KOL 呼籲：由於你地有影響力，講野最好都控一控制自己，諗一諗身分與時機係咪恰當，修飾一下言辭，講野係咪要咁盡。雖然五毛係咪都會分化，但無理由自己參與埋一份。講完。

又話年宵係黃色經濟圈核彈
要檔主！ 要香港人！
幫手推post！

［代post] 觀塘年宵見接受檔主申請啦！！

反而我諗為要界定咩係籃店
黃金經濟圈（唔好再用黃色經濟圈，有黃色事業意思，唔怕生壞命最怕改錯名）目的係唔好再比中共賺外匯，而籃店除左係支持班狗外，我認為最重要係比大陸賺錢。
你要中共加速玩完，就唔好俾佢賺外匯

門口寫黑警死全家就得

黑警與綠曱甴不得內進

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

留名

香港金總終於接受網上會員申請啦

【黃色經濟圈】無需分級，加評分同推薦就得

點解中共會介意黃色經濟圈??

個人認為,唔好迫商人表態,
容許佢地只做生意,唔理政治.
迫商家只會令商家反感.

樓主

無人睇就算，讀書

推

同意！

推, 其實某程度扮黃都無所謂, 一樣有興論效果, 而且搞搞下會兩面不是人, 一係就仲衰過之前, 一係就要繼續黃落去